拜登重申會採取強硬對華政策，將重建聯盟與中國較量

【Now新聞台】美國候任總統拜登重申，上任後會採取強硬對華政策。另外，他再次批評國防部阻礙交接工作，令他的過渡團隊無法取得關鍵的國家安全資訊。

距離正式就任美國總統僅剩二十多天，拜登在聽取交接小組有關國安簡報後，再次指控特朗普政府「拖後腿」。

拜登：「我們遇到了重重路障，是來自國防部，以及行政管理和預算辦公室、政治領導層。我們目前無法從即將離任的政府取得一切所需的關鍵國安資訊，在我來說這簡直是不負責任。」

拜登表示，確保在政府更迭期間沒有任何損失是至關重要，他的團隊有必要全盤了解美軍在世界各地部署的兵力，針對敵人的威懾活動以及國防部的預算規劃，以免出現任何混亂，讓敵人有機可乘，但他的團隊認為，特朗普在任四年間，很多攸關美國國家安全的部門都遭受巨大破壞，人員、能力和士氣都被「挖空」。

拜登強調，就任後將面對來自中國、北韓，以及全球新冠疫情的外交和國家安全挑戰，會重建美國跟盟友的聯盟，增加經濟籌碼，與中國較量。

拜登：「在與中國競爭，並追究北京在貿易、科技、人權及其他領域侵犯行為的責任時，我們將處於更強而有力的位置。若我們與理念相近的夥伴和盟友建立聯盟，捍衛共同利益和價值。」

拜登「投訴」五角大樓不合作已並非第一次，上周就曾指有很多事情，國防部都拒絕向他們簡報，包括聯邦政府遭黑客大規模入侵一事。

對於拜登的指控，署理國防部長米勒發聲明指，國防部至今已安排逾400名官員跟拜登團隊，會面164次，並提供5000多頁文件，遠超團隊最初要求，又說會繼續安排跟團隊會面，並在他們的職權範圍內回應團隊的所有要求。

登登好波

成個左冷蟬甘

比登登為首既全球利益集團上左位
班redneck同支那豬都好難過

咁邊個係岳不群？

奧巴馬

強硬？
咁點解要考慮取消對中國關稅

很多攸關美國國家安全的部門都遭受巨大破壞，人員、能力和士氣都被「挖空」。

呢d人真係好撚煩，返工講乜撚野士氣
所謂士氣好果陣就淨係識鳩up譴責唔做野

硬不起來？

仲硬到？

個仔咁多「資料」響支那手上，點強硬法呀？！

夠鐘食藥啦阿登伯

咪同佢話自己個仆街仔係innocent一樣囉
9Up

較量？
最洗腦係呢d詞
搞到藍絲以為係中國強大，美國佬唔抵得先搞中共咁

民主黨最叻
只傾唔砌

選之前又話修補關係？

習：含啦 咁多嗲

China joe

左膠最緊要既係 見報 同口號
內容同後續冇人會理

左膠根本答唔出拜登點解要取消對中國關稅
仲要點解要將美國重返害死好多人世衛

唔好怪歐洲，歐洲是世界第三，你唔對付惡霸，人地唯有順從，你下重手，歐洲自然歸邊

是撚旦喇
香港咪又係咁
鳩UP 左35+ 班人就信以為真係做到

咪變返以前係咁話人民幣唔升值咁囉

我們目前無法從即將離任的政府取得一切所需的關鍵國安資訊

因為你唔係總統囉

因為關稅係害緊美國人
睇Elon musk 都告侵政府就知